#### 总结第一个二十周获得的成长与不足

```javascript
# 收获点
2019/3/6 日入职到现在已经有半年多的时间了，从小公司的单打独斗到大公司的团体协助，不断刷新自己在业务的取得的成绩，不断刷新个人的忍耐力，现在回想起来所有的困难都是暂时的，跨过去就是成长，跨不过去就是挫折，而很幸运的是每次我都能勉强跨过去。
版本控制：在团队协助中，会用这个东西至关重要，甚至可以说没有这个东西就很难开展团队协作。所以导致很多问题都无法得到记录。
团队规范：JS、Css、customDOM、file 命名规则，以及Directory construct。
编码能力：逻辑的组织，浏览器渲染时机的使用，这里需要结合新特性对已有的功能进行升级。
一定的后台能力：shell、nginx的原理、http原理
项目能力：node、webpack、项目优化、npm/yarn、gitlab、docker、部分一旦掌握就能快速提高开发效率的工具regedit、IDE

# 不足点
业务能力不足，对产品线不熟悉，在升级项目的时候不能很好的权衡
修改问题的时候没有从代码和业务层面进行理解，而是页面出现了效果就以为达到想要的目的
人与人之间的沟通能力，描述某一个问题或者反驳某一观点的论点论据没有一个清晰的思路和逻辑
没有可以去规划阶段任务，仅仅立了一个目标在那里，至于什么时候达成却没有时间限制导致一直处于松弛状态

# 生活
体能得到很好的发展，排除了大病感冒等干扰
经济方面开始盈余起来，不过还是远远不够，对于理财的能力亟需成长
十月十二号经同事介绍，结识了郭佳丽，这段感情我希望能从中得到的成长是：与人交流能力提升，主要是交流角度方面的提升。放慢脚步，不要太心急，不要强迫，enjoy 这个过程
学会与亲人如何相处，不要期望去改变他们，而是要通过改变自己的情绪和态度来换位思考。
```

